［學術］信用卡 點解要夠指定金額先可以用？

是咁的今晚同男友食飯賣單時
餐廳話要滿300$ 先可以用信用卡

咁就引申左我同佢討論依個問題

信用卡一般會收鋪頭單一交易既 3%固定手續費

我自己覺得係
因為 鋪頭 做一單$100既生意既利潤率，
係會少於一單$300既利潤率。

而我男友 就覺得我咁諗係唔岩
佢話 手續費係固定% 點解一定滿指定金額先可以用

請教各巴絲解答

你條仔冇撚用架!揾過第二個啦!

啱呀

認真討論下

你岩呀

好簡單，就係逼你用現金
d細鋪往往細額交易多，下下收幾%會好傷
d連鎖集團咪財大氣粗咪唔在意呢d細錢，幾蚊都比你用

其實根本就唔想你用卡 賺少3%
但今時今日餐廳完全唔收卡又講唔通 又唔想斷左做大額單既可能性
咪規定要大單先比碌

因為金額細
你肯定有散紙畀錢
何必賺少3%
做得商人緊係1毫子都要賺盡你

你條仔成個師奶咁你點頂佢一世

大家討論下姐
由其他人比既答案 有用過我講

其實商戶set最低金額係違規可以向卡公司投訴
不過商家睇死香港人唔想冇咗信用卡俾錢，同又可以劏多筆